習近平正式稱皇帝

中共提議修憲，取消國家主席任期限制

去年十月，習近平在中共十九大會議上。

北京——中國共產黨已為國家主席習近平或許無限期地繼續執政掃清了道路。中共本週日宣布，要廢除國家主席任期不超過兩屆的限制。這個令人驚訝的做法，標誌著中國幾十年來最大的政治變化。

據官方通訊社新華社報導，中共中央委員會「建議刪除憲法中有關中華人民共和國主席、副主席『連續任職不得超過兩屆』的表述。」

國家主席每屆任期五年，現行的憲法將習近平任期限制為10年，他於2013年出任國家主席。但該宣布看來是迄今為止最強烈的信號，表明現年64歲的習近平打算比約30年來的任何一位中國領導人都更長久地掌握權力。

「我覺得，毫無疑問這是我們迄今得到的最清晰的證實，表明習近平打算掌權的時間比我們以為的要長得多，」裘德·布蘭切特(Jude Blanchette)說，他是在北京為世界大型企業聯合會(Conference Board)工作的中國政治專家，該機構為公司提供研究材料。「我們應該預料習近平在未來10年是中國的主要政治權威。」

這個宣布聲明還證實，習近平已把足夠的權力聚集在手中，讓他能改寫規則。這些規則限制了他的前任胡錦濤和江澤民的任期，他們都在兩屆任期之後退了下來。這些規則的目的，是為了防止曾經圍繞著毛澤東的個人崇拜重新出現。毛澤東是中華人民共和國的開國領袖。

「我看不到他面臨任何合理的挑戰，」曾在清華大學任教的北京政治分析師吳強在提到習近平時說。「他已經除掉了所有潛在的政治競爭對手。」